export const TtmcThemes = [
  {
    name: 'Histoire de France',
    questions: [
      { question: 'Quelle est la capitale de la France ?', answer: 'Paris' },
      { question: 'En quelle année a eu lieu la Révolution française ?', answer: '1789' },
      {
        question: 'Qui était le roi de France lors de la Révolution française ?',
        answer: 'Louis XVI'
      },
      {
        question: 'Quel empereur français a dirigé le Premier Empire ?',
        answer: 'Napoléon Bonaparte'
      },
      {
        question: 'Quelle est la devise de la République française ?',
        answer: 'Liberté, Égalité, Fraternité'
      },
      { question: 'Quel roi de France est surnommé le Roi-Soleil ?', answer: 'Louis XIV' },
      {
        question:
          "En quelle année a été signée la déclaration des droits de l'homme et du citoyen ?",
        answer: '1789'
      },
      {
        question: 'Qui était le chef de la France libre pendant la Seconde Guerre mondiale ?',
        answer: 'Charles de Gaulle'
      },
      { question: 'Quel traité a mis fin à la guerre de Cent Ans ?', answer: 'Traité de Troyes' },
      { question: 'Qui était le dernier roi carolingien de France ?', answer: 'Louis V' }
    ]
  },
  {
    name: 'Géographie Mondiale',
    questions: [
      { question: 'Quel est le plus grand océan du monde ?', answer: 'Océan Pacifique' },
      { question: 'Quel est le plus long fleuve du monde ?', answer: 'Nil' },
      { question: 'Dans quel pays se trouve le mont Everest ?', answer: 'Népal' },
      { question: 'Quelle est la plus grande île du monde ?', answer: 'Groenland' },
      { question: 'Quel est le plus grand désert chaud du monde ?', answer: 'Sahara' },
      { question: 'Quel pays a la plus grande superficie ?', answer: 'Russie' },
      { question: "Quelle est la capitale de l'Australie ?", answer: 'Canberra' },
      { question: "Quel détroit sépare l'Europe de l'Afrique ?", answer: 'Détroit de Gibraltar' },
      { question: 'Quel est le point le plus bas de la Terre ?', answer: 'Fosse des Mariannes' },
      { question: 'Quel est le plus petit pays du monde ?', answer: 'Vatican' }
    ]
  },
  {
    name: 'Science et Technologie',
    questions: [
      { question: "Quel est le symbole chimique de l'or ?", answer: 'Au' },
      { question: 'Quelle est la planète la plus proche du soleil ?', answer: 'Mercure' },
      { question: 'Qui a inventé le téléphone ?', answer: 'Alexander Graham Bell' },
      { question: "Quel est l'os le plus long du corps humain ?", answer: 'Fémur' },
      { question: 'Quelle est la vitesse de la lumière en km/s ?', answer: '299792' },
      {
        question: "Quel est le nom de la première femme dans l'espace ?",
        answer: 'Valentina Terechkova'
      },
      {
        question:
          'Quel est le nom du processus par lequel les plantes produisent leur nourriture ?',
        answer: 'Photosynthèse'
      },
      {
        question:
          'Quel est le nom de la particule élémentaire responsable de la force électromagnétique ?',
        answer: 'Photon'
      },
      {
        question:
          "Quelle est la théorie d'Einstein qui décrit la gravité comme une courbure de l'espace-temps ?",
        answer: 'Relativité générale'
      },
      {
        question:
          "Quel est le nom du principe selon lequel on ne peut pas connaître simultanément la position et la vitesse d'une particule ?",
        answer: "Principe d'incertitude de Heisenberg"
      }
    ]
  },
  {
    name: 'Littérature Mondiale',
    questions: [
      { question: "Qui a écrit 'Roméo et Juliette' ?", answer: 'William Shakespeare' },
      { question: "Quel est l'auteur des 'Misérables' ?", answer: 'Victor Hugo' },
      { question: "Dans quel pays se déroule l'action du roman '1984' ?", answer: 'Océania' },
      { question: "Qui a écrit 'Cent ans de solitude' ?", answer: 'Gabriel García Márquez' },
      {
        question: 'Quel est le nom du célèbre détective créé par Arthur Conan Doyle ?',
        answer: 'Sherlock Holmes'
      },
      { question: "Qui est l'auteur de 'L'Étranger' ?", answer: 'Albert Camus' },
      {
        question:
          "Quel roman de Jane Austen commence par 'C'est une vérité universellement reconnue...' ?",
        answer: 'Orgueil et Préjugés'
      },
      { question: "Qui a écrit 'Le Procès' ?", answer: 'Franz Kafka' },
      { question: "Quel poète américain a écrit 'Le Corbeau' ?", answer: 'Edgar Allan Poe' },
      {
        question: "Quel est le nom du protagoniste dans 'Ulysse' de James Joyce ?",
        answer: 'Leopold Bloom'
      }
    ]
  },
  {
    name: 'Art et Culture',
    questions: [
      { question: 'Qui a peint la Joconde ?', answer: 'Léonard de Vinci' },
      { question: 'Dans quel pays se trouve le Taj Mahal ?', answer: 'Inde' },
      {
        question: 'Quel mouvement artistique Van Gogh représente-t-il ?',
        answer: 'Post-impressionnisme'
      },
      { question: 'Qui a sculpté le David ?', answer: 'Michel-Ange' },
      { question: 'Quel artiste est connu pour ses montres molles ?', answer: 'Salvador Dalí' },
      {
        question: 'Quelle est la nationalité du compositeur Wolfgang Amadeus Mozart ?',
        answer: 'Autrichienne'
      },
      { question: "Qui a peint 'Guernica' ?", answer: 'Pablo Picasso' },
      {
        question:
          'Quel est le nom du style architectural caractéristique des cathédrales médiévales ?',
        answer: 'Gothique'
      },
      { question: "Qui a composé 'Les Quatre Saisons' ?", answer: 'Antonio Vivaldi' },
      {
        question: "Quel mouvement artistique japonais influence-t-il l'impressionnisme ?",
        answer: 'Ukiyo-e'
      }
    ]
  },
  {
    name: 'Sport',
    questions: [
      { question: 'Dans quel sport utilise-t-on un ballon ovale ?', answer: 'Rugby' },
      {
        question: 'Combien de joueurs y a-t-il dans une équipe de football sur le terrain ?',
        answer: '11'
      },
      {
        question: 'Dans quel pays les Jeux Olympiques modernes ont-ils été créés ?',
        answer: 'Grèce'
      },
      { question: 'Quel sport se pratique sur un court ?', answer: 'Tennis' },
      { question: "Quelle est la distance d'un marathon en kilomètres ?", answer: '42,195' },
      { question: "Dans quel sport peut-on réaliser un 'home run' ?", answer: 'Baseball' },
      { question: 'Qui détient le record du monde du 100 mètres masculin ?', answer: 'Usain Bolt' },
      {
        question: 'Quel pays a remporté le plus de Coupes du Monde de football ?',
        answer: 'Brésil'
      },
      {
        question: "Dans quel sport utilise-t-on les termes 'chelem' et 'birdie' ?",
        answer: 'Golf'
      },
      {
        question:
          'Quelle est la seule discipline olympique où les hommes et les femmes concourent ensemble ?',
        answer: 'Équitation'
      }
    ]
  },
  {
    name: 'Cuisine du Monde',
    questions: [
      { question: "Quel est l'ingrédient principal du guacamole ?", answer: 'Avocat' },
      { question: 'De quel pays est originaire la pizza ?', answer: 'Italie' },
      { question: 'Quel est le plat national du Japon ?', answer: 'Sushi' },
      { question: 'Quelle épice donne sa couleur jaune au curry ?', answer: 'Curcuma' },
      {
        question: 'Quel fromage est utilisé dans une véritable salade César ?',
        answer: 'Parmesan'
      },
      { question: 'Quel est le nom du pain plat traditionnel indien ?', answer: 'Naan' },
      { question: "Quel est l'ingrédient principal du hummus ?", answer: 'Pois chiches' },
      { question: 'De quel pays est originaire le couscous ?', answer: 'Maghreb' },
      {
        question: 'Quel est le nom de la sauce verte japonaise à base de raifort ?',
        answer: 'Wasabi'
      },
      {
        question:
          'Quelle est la technique de cuisson qui consiste à faire sauter rapidement les aliments dans un wok ?',
        answer: 'Stir-fry'
      }
    ]
  }
]
